
\medskip

%Bob doit refaire le carrelage de sa cuisine dont la forme au sol est un rectangle de 4 m par 5 m. 
%
%Il a choisi son carrelage dans un magasin. Le vendeur lui indique qu'il faut commander 5 \% de carrelage en plus pour compenser les pertes dues aux découpes. 
%
%Le carrelage choisi se vend dans des paquets permettant de recouvrir 1,12 m$^2$ et chaque paquet coûte 31 \si{\EuRo}{}. 

\begin{enumerate}
\item %Montrer que Bob doit commander au moins 21 m$^2$ de carrelage. 
l'aire de la cuisine est égale à $5 \times 4 = 20$~m$^2$.

Il faut prévoir 5\,\% en plus soit $\dfrac{5}{100}\times 20 = 1$~m$^2$.

Bob doit donc acheter 21~m$^2$ de carrelage.
\item %Combien doit-il acheter de paquets de carrelage ? 
Bob doit acheter $\dfrac{21}{1,12} = 18,75$. Il doit donc acheter 19 paquets.

\item %Quel sera le coût de l'achat du carrelage de sa cuisine ? 
Le coût de l'achat du carrelage de sa cuisine est donc $31 \times 19 = 589$~\si{\EuRo}.
\item  %Bob se rend ensuite dans un autre magasin pour acheter le reste de ses matériaux.

%\emph{ Compléter la facture en ANNEXE et la joindre à la copie.}  
Voir l'annexe.
\end{enumerate}
\bigskip

\begin{center}
\textbf{ANNEXE }

\textbf{À DÉTACHER DU SUJET ET À JOINDRE AVEC LA COPIE. }
\end{center}

 \textbf{question 4 }: 

 Facture à compléter : \\
\bigskip

\begin{tabular}{|*{4}{l|}}\hline
\textbf{Matériaux}	&\textbf{Quantité}&\begin{tabular}{l}
\textbf{Montant unitaire}\\\textbf{Hors Taxe}\end{tabular}&\begin{tabular}{l}
\textbf{Montant total}\\\textbf{Hors Taxe}\end{tabular}\\\hline
Seau de colle				&3&12 \si{\EuRo}{}&36 \si{\EuRo}{}\\\hline
Sachet de croisillons		&1 &7 \si{\EuRo}{}&7 \si{\EuRo}{}\\\hline
Sac de joint pour carrelage	&2&22,50 \si{\EuRo}&45 \si{\EuRo}{}\\\hline
\multicolumn{2}{c|}{}		&\begin{tabular}{l}\textbf{TOTAL HORS}\\\textbf{TAXE}\end{tabular}&88 \si{\EuRo}{}\\\cline{3-4}
\multicolumn{2}{c|}{}		&\begin{tabular}{l}\quad \\\textbf{TVA (20\,\%)}\\\quad\end{tabular}&17,60 \si{\EuRo}\\\cline{3-4}
\multicolumn{2}{c|}{}		&\begin{tabular}{l}\textbf{TOTAL TOUTES}\\\textbf{TAXES}\\\textbf{COMPRISES}\end{tabular}&105,60 \si{\EuRo}\\\cline{3-4}
\end{tabular}
